【長江後浪推前浪】周柏豪正式超越張學友 Hana菊梓喬超王菲

17日晚，TVB《勁歌金曲2020》圓滿落幕，其中星夢一哥周柏豪、胡鴻鈞共享最受歡迎男歌星（歌王），一姐菊梓喬第三度拿下最受歡迎女歌星（歌后），從賽果上看又是一次內部分豬肉。

胡鴻鈞在發表得獎感言時稱：「（聽到結果）我和柏豪在台下坐了很久，沒有起身，想要確保沒有搞錯，直到主持人第二次念到我們的名字，才意識到真的拿獎了。」而對於自己首度獲得這個分量最重的男歌手獎項，胡鴻鈞在後台受訪時坦言，自己拿還有些不夠格，「由於真的完全沒想過的關係，我當時還有點恍惚分神，直到站在台上才清醒地意識到。」下圖為胡鴻鈞與TVB星夢掌門人何哲圖當晚合影：

剛在港台《十大中文金曲頒獎典禮》大殺四方的星夢一哥周柏豪，今次二度拿下最受歡迎男歌星，成功超越歌神張學友在《勁歌金曲》的成績（一次）。「我不敢有成為大贏家這樣的想法，因為只有照顧好家人和幕後團隊，才是真正的贏家。其實從2007年入行以來，每年都聽到關於我的不同聲音，我已經習慣了要怎麼去面對。」周柏豪發表得獎感言時說。

星夢一姐菊梓喬今次再度拿下最受歡迎女歌星，達成「勁歌金曲歌后三連冠」的成就，也在得獎記錄上超越王菲、陳慧琳，與楊千嬅、鄭秀文並駕齊驅。上台領獎時，菊梓喬激動到淚如雨下，語無倫次地感謝了一番家人、TVB、星夢：「我非常感謝TVB，好多謝《勁歌金曲》，好多謝你們給我第一次上電視的機會……真是想不到30多歲還能在電視上唱歌，很神奇……雖然我出道時間還不長，但是個很幸運的人。」此外，她還拿下「最受歡迎網絡女歌星」、「最佳合唱歌曲（銀）」等五個獎項。

莫文蔚可能是少數出席《勁歌金曲2020》的非星夢歌手了，鑑於她是大牌歌手的身份，一向吝嗇的TVB也給了一個「勁歌金曲金獎」。「這個獎對我來說意義非凡，象徵着我這20多年的付出和努力，還有大家給我的愛。我很感謝TVB邀請我來唱這首歌（歌名：呼吸有害），因為我從沒在香港唱過電視劇主題曲。」

值得一提的是，當晚還有非常戲劇性的一幕，即王浩信和袁偉豪兩小生出來拿歌手獎，事實上他們今次的歌一點傳唱度都沒有。其中，袁偉豪拿下「最受歡迎新人獎」，王浩信則憑藉一首劇集清唱獲得「人氣王大獎」、「最佳改編歌曲金獎」，這個賽果簡直太荒謬了！我真想對TVB說一句：如果歌手太少，就少分些豬肉！肥水不流外人田做到這地步給誰看？

可以預見的是，今次的《勁歌金曲》賽果又要在網上罵聲一片，這簡直是公司年會了好嗎！吃相也太難看了吧？不過TVB可能是被罵得太多麻木了，並不會在意外界的批評。

記住呢班人有份破壞香港樂壇
藍之餘仲要做樂壇霸權
不斷做垃圾罐頭歌洗香港人腦

算鳩數啦
今時今日呢d垃圾獎有咩認受丫
一個歌手一或者首歌受唔受歡迎
睇下YouTube 有幾多click rate 咪知囉
執柒左佢啦TVB

都唔知搞來做乜鳩

推

哪吒仔總算叫有自知之明 知道自己未夠格

有咩值得開心全部自己人冇對手

攞倒都唔覺有咩榮譽喇
都冇競爭
其他三台就算係小圈子都多人玩有競爭
其他三台係全校比賽緊
Tvb係自己班的同學玩緊小遊戲
真心希望哪吒仔可以出番黎唱
唔好留喺tvb唱埋d垃圾歌
真心覺得佢唱得幾好聽
Tvb d歌局限左佢

人哋啱啱續完約 好享受係tvb做

冇人爭既獎😂

FRED都幾柒
人哋個個再出發完就送個獎鼓勵下，佢奶完乜都無

佢老婆咪獎囉

佢老婆就勇啦 跳出tvb自己繼續做音樂 睇得出係想做好嘅